La collection de monnaies a en effet été pratiquée depuis l' [MASK] .
La monnaie semble apparaître à la même époque en [MASK] .
Parmi ces amateurs , on peut citer [MASK] , les [MASK] , le pape [MASK] [MASK] , la reine [MASK] [MASK] [MASK] , [MASK] [MASK] [MASK] [MASK] ou [MASK] [MASK] .
L' augmentation du nombre de collectionneurs et le développement du marché n' ont pas échappé non plus aux instituts monétaires nationaux ( [MASK] [MASK] [MASK] , [MASK] [MASK] [MASK] , [MASK] [MASK] , [MASK] , [MASK] [MASK] [MASK] , etc ) .
Le développements d' [MASK] a facilité le développement de ces activités commerciales , souvent fort lucratives .
Aux [MASK] toujours , probablement le marché numismatique le plus actif , le coin grading semble être devenu un sport national .